\assignementTitle{}{6}{}

У бактерии
в гене пролиновой тРНК, которая ранее узнавала кодон CCG, произошла
нуклеотидная замена, и она стала узнавать кодон ACG (который обычно узнавала
треониновая тРНК). К возможным последствиям подобной замены можно отнести:

\begin{enumerate}
    \item Трансляция всех белков прекратится, клетка погибнет
    \item В транслируемых белках пролин будет замещаться на треонин
    \item Некоторые из транслируемых белков увеличат свою длину
    \item Трансляция белков, ранее включавших в себя пролин, не сможет быть завершена корректно, клетка погибнет
    \item В некоторых позициях у различных белков треонин будет замещаться на пролин
\end{enumerate}



\answerMath{5.}